【理財規劃】27歲90後身家過百萬 擁6間物業 儲起8成收入 他是如何做到？

一名27歲的美國青年Todd Baldwin，多年來靠自己的一套投資及慳錢方法，在25歲時已有逾100萬美元資產，年紀輕輕的他，究竟是如何做到百萬富翁呢？

年少已立志要做百萬富翁

CNBC報道，Todd來自單親家庭，自小看見母親要打4份工養育3名孩子，經常擔心財務問題。當Todd 12歲時，他不希望長大後像母親般要經常為金錢而煩惱，於是便開始工作。他第一份工作是時薪只有3美元的鏟糞工作。當他拿到合共6美元（約47港元）的薪水時，感覺是從未見過那麼多錢。由那一刻起，他就立志要成為百萬富翁。

27歲擁6間房產 每年收租46萬

Todd結婚後與妻子一起投資房地產，到25歲時淨資產值已達百萬美元。Todd現時擁有6間房產，價值逾400萬美元，他將這些房產出租，每年為他帶來46萬美元（約360萬港元）的租金收入，加上工作收入，他年收入高達61.5萬美元（約480萬港元）。而他的妻子的朝九晚五的工作收入亦高達6位數。

Todd現在的生活已算不錯，但他們會將收入的8成儲起，再投資於房地產，目標是在8年後，即35歲要有1,000萬美元淨資產值。

將物業分租多名租客

當初他與妻子於西雅圖買第一間屋，主要是他們認為租樓很貴，倒不如直接買樓，他們將多餘的房間出租以抵銷供樓成本。9個月後，他們買了第2間屋，之後就如「滾雪球」一樣。現在6間物業產總值440萬美元（約3,400萬港元），扣除310萬美元按揭後，淨資產值達130萬美元（約1,000萬港元）。他們的每月按揭由租金收入支付，扣除供樓成本，每年還可以剩袋大約15萬美元（約120萬港元）。

在放租策略上，他不是將整間屋租給單一租戶，而是「分租」給不同租客。Todd鍾情於投資房地產，更訂下目標60歲時要有6,000間套房。

60歲時要有6,000間套房

劏房發大財

美國一間劏房=香港一個細單位面積

可能鏟屎食

劏房Bal

25美金香港點捱到一個月
豉油撈烏冬一日食三餐都無錢淨啦

學到野 我已經plan好左M記KFC二手飯發達大計

$195港紙喺香港，一日三餐垃圾大光公仔麵$10/6個麵餅可以食兩日，一個月都係$150蚊，有剩$45可以買腸仔雞蛋做配菜

一日三餐大光麵
唔使5年
你應該爆膽固醇 死撚左
但都係岩岩夠儲到兩百萬

連登仔: 全世界係得香港人炒樓,外國邊有劏房呢個概念

唔使5年
我喺澳洲一日三餐出前一丁，食咗5日喺條街暈咗

方法就係搞劏房

Fake news everywhere

美國樓市跌價未?

同埋美國有冇銀行壓力測試?
次按危機之後 美國銀行冇乜理會比你咁玩法

有女先發到達
我都係出返去先

當初他與妻子於西雅圖買第一間屋，主要是他們認為租樓很貴，倒不如直接買樓，他們將多餘的房間出租以抵銷供樓成本。

租樓貴不如直接買，黎香港先講喇

你試下黎香港玩一次

我執左支雪條棍，我都發左達

巴打講下心路歷程ok ?

他第一份工作是時薪只有3美元的鏟糞工作
吹埋你倒貼返工啊笨

嚟香港呢個超級聯賽先啦

劏房波表示 : 細路你太年輕了

Todd現時擁有6間房產，價值逾400萬美元，他將這些房產出租，每年為他帶來46萬美元（約360萬港元）的租金收入…

400萬美金=$3千1百20萬港幣
6間，圍返520萬港幣1間。

360萬租，6間每間1年收60萬，12個月即係$50000…

樓係平，但回報率真係幾好。

喺香港嘆慣有家人照顧，自已嚟個人生考驗去澳洲working holiday
一日打三份Pt搵錢，為咗慳錢，食出前一丁飽肚就算，一食就食咗幾日（印象5日）
第五日放假日喺Melbourne條河公園散步，行行下就瞓低咗

租金收入都計收入
租金多過供款輕鬆過到

25 USD 點食一個月嘢？ 點分配？
$1.5 2/L奶，$20 雞/牛/豬，$3.5 澱粉???
我都要每星期用$80 買嘢

作文黎

$10美金食一年都仲得
而家啲後生仔真係唔捱得

美國都玩劏房

咩事暈左?

你暈應該關你唔夠休息事
唔關一丁事

咁撚樣食野法 你有冇命到60歲都未知啦

營養不良

認真? 5日一丁就營養不良?
醫生係咁講?
就咁睇係唔夠休息

工作都係一個因素
係，醒返已喺醫院

咁辛苦返工
訓一日醫院冇曬

自此，食返正常嘢，最多唔食咁貴

洗唔洗打稅？

當年後生諗住試吓可以食得幾耐先厭，無諗過會暈喺街

奴中之霸

咪鳩up
第一間根本唔會當租係收入

香港冇ssd冇壓測年代咪個個咁玩
條美國靚仔好廢

人生試過就算，當買過經驗
行申返先：雖然為咗慳錢，但錢唔係一個問題，純粹為慳而慳

睇完有D佩服巴打

好多講就話去WH1,2年儲錢
估唔到咁堅你用最極端方法儲錢..

唔係有買wh 保險架咩

要睇城市.
紐約/LA 一D都唔奇

慳埋唔夠睇醫生 一啲營養都冇

去澳洲WH 就好好享受人生1年吧. (學D 鬼佬咁. 做半年. HEA 半年)
咁慳錢打工. 不如返香港做FT 好過啦.

驪聞. 澳洲依家WH 都要交稅

夠開酒店

都十幾年前，後生嘛，咩都試吓
不嬲都要交（十幾年前已經要，再久遠啲就唔知）

證明咩國家都有人炒
唔洗針對香港人
只係差在政府管唔管
同炒得幾過份

首先你要搵到一個朝九晚五
仍然年收超過6位數美金嘅老婆
6位啊
轉返HKD就算當你啱啱好得100k usd
都值780k啊
即係人地條女最少都月入65k
而呢個只係最少
計鬆少少月入10萬
咁身家過百萬有幾奇啊

係我7歲果年買左一枝雪條，從此改變我既一生
當我奶到最後一啖好失落時，
枝棍竟然仲多兩條，唔洗講即刻去換黎食

我食完第二枝，吊，又中兩條；
而第三枝，又仲兩條！結果我再去換四條番黎
當我食完第五枝後，唔洗講，又中兩條，
但我已食唔落了，果次係我人生第一次食唔落雪條

我拎番第6~8枝番去比屋企人食，果然每枝再分別各中兩條
如是者我已經可以再換16條番黎，人生果然充滿希望
但當我拎番去比屋企人食完後，呢16枝又再各中兩枝，
我手上渣住16條可兌換32枝既雪條棍，我開始感到到d驚

今次我換完拎番去比同學食，中伏！！
每枝又獎多兩枝，即係64枝，
點算？我已幾乎請過晒我識既人食雪條了！
於是我請埋隔黎班食，但冇喇冇喇，再獎128枝，
7歲既我，要一次過拎128枝雪條係何其吃力

就咁樣捱左半年，
我手上仲有20736枝可換41472枝雪條既雪條棍，
我快要崩潰了！
難道我餘下既半生都只能活係雪條中嗎！？

轉眼到我24歲果年，
我已類積左3487459498594498枝一兌二既雪條棍，
為左搵地方擺雪條，
我將同女友同居新買既家私全部當晒，
再用錢去買雪櫃黎裝，
然後每個月女友一出糧就叫佢比晒錢我買雪櫃去裝，
但真係冇辦法!!
我搵錢買雪櫃既速度遠遠追唔上食雪條中雪條既速度!!!!

終於，係我26歲生日果日，女友離我而去，
佢一句話都冇同我講，
因為佢個咀已食雪條食到硬化唔講得野。
我好對佢唔住，
但人生...我又可以點？

呢年我全個家族因為不停買雪櫃而破產，
我家族本來係中古時期既貴族後裔，
d錢洗十世都用唔晒，但竟然落得如廝田地，
而且我仲有8千幾兆既雪條未換。
部分擺唔入雪櫃既雪條開始溶化，
d雪水浸到上我心口，
我好凍，凍到失去知覺...
就咁樣一訓，唔知訓左幾多年。

我醒番時掰大眼見到個呀伯，佢話有辦法幫我，
我問點樣，佢就話只要將我手上既雪條棍賣晒比佢，
佢就會開一間雪條公司賣雪條，
等人買左後再拎雪條棍黎換，

比如10個人買左10條，
走番黎獎20條，佢就前後清左30條；
果廿條再獎四十條，佢再比，又清多八十條...
如是者向全世界輻射出去，最終就會解脫到

我恍然大悟，一路多謝佢一路→即走，
走左成百米遠後我回頭問佢係咩人，
佢答我係瑞士人，叫亨利內斯特萊。

第一間屋點黎?

歡迎黎香港睇你20歲點玩
你只會搵到一萬蚊六天工作

睇黎外國人都學到中華文化既少少野

唔過機都講得咁大聲，我以為你劫富濟貧

但係咁食法將來應該好多病痛

以為你一日打五次丁

一個月食得果25美金 做人有乜意思

假到呢
美國咁多州
每處都有租務條例
有啲連合租都唔俾
有啲甚至隔離同層反對都唔俾租
仲話玩劏房致富
呢啲 content fame真係笑大人個口
作都了解下先啦

每個月食$200野？

佢個方法唔複雜
我諗好多人都可以做到

但問題做唔做到
有冇咁刻苦耐勞
將收入儲低佢再去
買磚頭
再出租
然後再按
再買磚頭
再借錢
再買
跟住啲樓會升值

我自問做唔到啦

成篇嘢嘅重點唔應該係講慳錢，我係想知佢點樣可以$4m嘅properties （即係大概$600k/property）收到11.5%租務回報，呢樣先緊要

美國如果想靠房地產賺錢,一係house,一係Mobile home park
劏房賺到錢似吹水多

6000間房既話直頭係要上市 當REITS黎經營先得
收租仔既話唔好咁大言念頭

計左第時入院筆錢未